【殘忍虐兒】綁8歲女落浴缸浸凍水 日狠母及男友被控企圖謀殺

日本福岡縣一名29歲女子與同居男友涉嫌虐待女兒於2月被捕，警方其後在他們的手機內發現新證據，顯示兩人綁住8歲女兒手腳後，再將她放入注滿冷水的浴缸中，任由女童留在浴缸內，警方以企圖謀殺罪名再次拘捕兩人。
相關新聞：【稚子何辜】疑丈夫有外遇致分手 狠母半夜浴缸淹死3歲女

警方於2月首次拘捕兩人，並在一部手機內發現幾段兩人將女童浸入冷水的片段。該名母親與同齡的同居男友被指於去年12月29日，將就讀小二的8歲女童雙手反綁，並將她雙腳綁住浸入浴缸內，當時浴缸的水溫只得11℃，水深及至女童的口鼻之下。兩人之後任由女童留在浴缸內，直至女童變得慌張又失去意識後，才將她由水中救出。
警方認為兩人了解到事件的危險性，明知此舉有可能令女童死亡卻仍這樣做，故周四起訴他們企圖謀殺。女童母親向警方承認：「我知道如果我將她浸入冷水中，她有可能會死。」而該名同居男友則指：「我很後悔。」據悉他當時向警員表示，冷水浴是家教的一部份，因為「它不會留下瘀傷，別人因此不會發現」。
根據警方所指，兩人向女童定下10條「家規」，包括不可說謊、不可自私、要完成父母吩咐的事、要做應份的事等等，如果女童違規就要接受冷水浴懲罰，通常會被浸在水中幾小時。
女童受虐情況於本年1月25日獲揭發，當時女童學校有人發現她有受虐的迹象，於是通知兒童福利中心，再由中心報警。警方2月拘捕兩人後仍在調查案件，女童目前交由兒童福利中心照顧。
日本《每日新聞》

水地獄